---
layout: post
title: "Een atlas van stedelijke geotaggers"
categories: [web-stuff]
date: 2010-05-26 21:47:12 +0200
---
Onderstaande kaart van [Eric
Fischer](http://www.flickr.com/photos/walkingsf/) laat van foto's op
[flickr.com](http://flickr.com/) zien waar ze zijn gemaakt
("geotagging") en hoe snel de maker ervan bewoog. Een zwarte lijn
geeft de snelheid van een voetganger weer, rood is vaar- of
fietssnelheid en groene en gele lijnen geven de snelheid van een
auto of trein aan.

[![The Geotaggers' World Atlas #2: London](http://farm4.static.flickr.com/3042/4621770253_bc207f9f42.jpg)](http://www.flickr.com/photos/walkingsf/4621770253/)  
_London_
{: .center}

Het geeft de toeristische trekpleisters goed weer, rechtsonder zie je
Greenwich, iets erboven Canary Wharf. Het centrale cluster stopt
rechts tamelijk abrupt met Tower Bridge. Er is een grote concentratie
te zien in Westminster. Helemaal links zie je de botanische tuinen Kew
Gardens.

Op de [hoogste
resolutie](http://www.flickr.com/photos/walkingsf/4621770253/sizes/o/in/set-72157623971287575/)
is goed te zien hoe de kaart tot stand kwam. Fischer sorteerde eerst
alle foto's op datum en tijd, en trok vervolgens lijnen tussen
opeenvolgende foto's als deze redelijkerwijs dicht genoeg bij elkaar
lagen. Liggen de punten dicht bij elkaar is de lijn zwart, liggen ze
wat verder uit elkaar zijn ze rood.

Het is opvallend dat de kaart nu al zo'n groot detail toont, want het
geotaggen van foto's is een redelijk nieuw verschijnsel en slechts een
handjevol mensen zal waarschijnlijk hun foto's volledig automatisch
laten geotaggen.

Meer steden staan op [The Geotaggers' World Atlas on Flickr](http://www.flickr.com/photos/walkingsf/sets/72157623971287575/).

[![The Geotaggers' World Atlas #14: Amsterdam by Eric Fischer, on Flickr](http://farm4.static.flickr.com/3093/4622368472_6cc47c4b0e.jpg)](http://www.flickr.com/photos/24431382@N03/4622368472)  
_Amsterdam_
{: .center}
